信報：60歲2元乘車有阻滯 行會分歧推行無期

⋯⋯林鄭月娥今年1月公布十大民生措施，包括備受關注的2元乘車優惠合資格年齡由65歲以上放寬至年滿60歲。本報早前率先報道，由於市面上流通的長者八達通卡超過400萬張，較合資格老年人口132萬多出逾兩倍，顯示濫用情況嚴重。據悉，行會兩周前討論有關政策時，部分成員覺得濫用數字太驚人，希望政府進行詳細財政評估後再交行會過目。

知情人士透露，當局昨天呈交予行會的報告指出，一旦把優惠門檻下調至60歲，庫房每年須額外承擔最少數十億元開支，並推算若人口結構持續老化，由此衍生的年度支出可高達100億元；與此同時，相關措施對本港經濟提振作用不足1%。如果把市面流通的長者八達通全數更換為個人八達通，估計最快到2022年始能成事；換言之，林鄭政府要在本屆任期內把政策付諸實行，存在極大阻力。

筆者獲悉，多名具財金或商界背景的行會成員在昨天的預備會議上質疑措施的成本效益，認為在經濟不景氣的情況下，港府不應就福利項目增添長期負擔。

然而，建制黨派得知說法後感到不滿，要求當局如期去馬。

有建制政黨中人直言，多年來一直爭取2元乘車優惠擴大至60歲以上人士，好不容易等到行政長官年初宣布喜訊，各大政黨地區人士於是紛紛向街坊滙報，如果官方在此刻宣布暫緩，勢令政府支持者大失所望。長期跟進此事的建制人士亦質疑，當局年初提出相關建議之前，不是已經過審慎評估嗎⋯⋯⋯

長期跟進此事的建制人士亦質疑，當局年初提出相關建議之前，不是已經過審慎評估嗎

而家777鐘意點就點，洗撚評估

民賤工賊爭取失敗

同DAB傾唔掂數喇

綠卡濫用數字太驚人同放俾60歲有咩關係

比唔比野你都係要投我架啦
同埋 唔投就算 反正大灣區 大把票 驚西咩

不斷宣傳出poster 等班銀長者充滿期望

根本港共想所有八達通個人實名化去追查你去過邊

啲小巴自己同自已啪卡
賺補貼佢都有賺

一個人有幾張八達通唔得咩

//本報早前率先報道，由於市面上流通的長者八達通卡超過400萬張，較合資格老年人口132萬多出逾兩倍，顯示濫用情況嚴重。//

肯撚定係班廢老無記性成日唔見張綠卡 人人買幾張徬身先搞到有成幾百萬張綠卡流通啦

放唔放寬要濫用嘅人都會繼續濫用啦

D官係咪咁離地?
1. 咁多年來 死左D人無退卡
2. 大把八達通product, 手表, mini版
3. D老友記唔見左卡, 再買多張

咁多張卡都好正常wo

其實冇因果關係，只係講俾啲邏輯薄弱嘅人聽

無架 正如送啊佳仔去台灣受審同修訂逃犯條例都毫無關係架 依家林奠想做啲乜係要理由嘅咩

好多綠卡fans

死鬼阿爺在生果陣 每一個月就唔見一張八達通

2蚊搭的士咪得囉
隔離又嘈冇人搭要加價

9up 冇成本

旨在屈濫用

其實要睇有無濫用 應該係將個每日津貼人次同合資格人口比較 而唔係用綠卡發行量去比較 果件1Q160焗腸果然係弱智

濫用既唔會因為你改60 唔用
唔濫用既唔會因為你改60 所以用
唔想咁改曬做個人卡先有2蚊囉

政府根本都唔係有心做福利，1Q160班官自然亂做啲資料交功課

1.見抗爭陣營啲人興起用綠卡 ， 極權就想打壓
2.全民實名坐車
3.庫房無錢，唔想做福利益市民

本報早前率先報道，由於市面上流通的長者八達通卡超過400萬張，較合資格老年人口132萬多出逾兩倍，顯示濫用情況嚴重。

其他嘢唔講 我覺得呢個推論真係好可愛
啲老嘢會死㗎嘛天才

香港每年有幾千萬遊客

大把遊客買完無退

正如大把香港人會keep 悠游卡 suica icoca 咁

如果計成人卡 隨時流通緊幾千萬張

反正都無咗選舉 洗撚收買你班公屋藍絲廢老票

上年尾都成四千萬張

最好停鳩晒佢，一係限時，早七前，晚7後，
班廢老每用一次就係我個袋到補貼佢，班仆街重要同我爭位坐

廢老有兩蚊搭車已經痴撚線

仲要係用納稅人錢補貼

咩振興經濟根本就係廢話，根本就係擦班廢老鞋

貪得你個兩蚊先至出街既會洗得幾多錢

廢中, 支那人, 水貨客必備.
反正黨鐵查飛狗只會咬侯生

住公屋用2蚊搭車
轉頭娶支那雞屌鳩後生仔

我都幾肯定八達通發行量>>>香港人人數啦
又唔話八達通收咗幾多按金

佢面都承認呢樣野，得唔夠1%經濟效益

一次過長者個人卡咪得學生卡不嬲跟個人啦
係咪唔捨得洗錢

依家大灣區可以投票(換票箱), 使鬼討好選民咩

成人卡都多人口幾倍，洗唔洗加價

班AO fg嗰時就真係醒既
係政府做耐左係咁上下架啦

行會點可以有反對派？

未到60都用緊

逃犯條例過左，遲啲又可以係中國投票，香港班廢老已經冇晒利用價值

On9一人幾張八達通有幾出奇呀
市面上有幾張成人八達通你唔講？
諗縮數就諗縮數啦

民建聯成功爭取兩蚊搭車優惠為65歲或以上專享福利

起碼有一百萬張綠卡都係連登仔想慳錢去用

八達通發行量係超過3400萬張

推 黃之鋒：泰國網民無法聯署，由奶茶聯盟接手聯署 - 分享自 LIHKG 討論區

根本就係搾壓後生仔既政策

正，留名睇混戰

振興經濟條友吹水咋
如果係振興經濟無可能只平俾老人家

2蚊優惠
無記錯係話老人家健康啲用少啲醫療資源
但政府唔係話要啲人留係屋企避疫咩

咁成日八達通是否得750萬張?
濫用成人八達通你唔講?

放寬咗，夠60歲嘅人就唔算「濫用」

仲信777 果啲

我都係fan屎
利串65歲

下
點解呢度會支持放寬
少啲廢老搭兩蚊車唔好咩
成日過海巴士搭兩個站落 on99

唔修改而家$2車做法
只係會更多矛盾

好似有新聞比人拉過

本來60歲有兩蚊搭車着數嗰啲，等得來都65歲

返工車當區內車搭
成廿幾蚊車搭兩個站
納稅人啲錢真係唔係錢

佢地ON9姐 凌晨都拍
如果日間唔係日日拍邊個得閒捉你

支持實名 咁樣就可以拎屋企人張卡拍
政黨又贏

實名際推出60歲真。長者發達通
非法使用=暴動罪咁咪ok
幾十萬請埋班弱智官員，小小問題都解決唔到

拉得幾多

政府財困開始了，
廢中廢老無着數，
攬炒形勢大好。

唔離地都冇得做官

係個海上面指一點就話明日大愚

不是已經過審慎評估嗎

事實係

太多人扮65歲搭$2車，所以唔俾60-64歲搭
講到尾咪財赤老人已成condom

堅on9
大把人有多過一張
方便拎第二個袋出街都唔會唔記得帶

下點解唔放入銀包？
人地鍾意揸住張卡嚟嘟唔鍾意銀包磨閘唔得㗎咩

一個老人家手持 4 5張唔撚得?

兩蚊優惠有限定時段咪得囉

咩叫濫用 ?
政府超支高鐵
明日大嶼 果d又會唔會加重庫房負擔啊 ?
行會財金成員